13歲男童疑因學業問題不開心東涌賞濤軒墮斃

一名13歲男童今日（23日）晚上在東涌墮樓，送院後不治。據了解，男童懷疑因學業及家事問題不開心。

晚上近8時，東涌賞濤軒第5座，一名13歲男童從高處墮下，昏迷被送往北大嶼山醫院治理，其後被證實死亡。警方於現場檢獲遺書，初步調查相信男童從上址21樓一單位墮下，死者死因有待驗屍後確定。

據悉，該名男童因學業成績欠佳，曾與家人爭執，其後被沒收手機及電腦。

防止自殺求助熱線

生命熱線：2382 0000

撒瑪利亞防止自殺會：2389 2222

社會福利署：2343 2255

明愛向晴軒：18288

人生熱線：8100 8012

佢老豆老母而家開心未？
個仔以後都唔打機

燒紙紥ps5佢打

淨係燒暑期作業

留言睇人話係手足, 又係比人掉落樓

燒功課同試卷

我真係唔明點解D父母咁撚鍾意將仔女讀書差歸咎於打機

知道下面地獄熱到仆街，仲要係暑期作業

唔想認佢蠢 / 自己唔識教

人地成績欠佳可能已經講緊得8x分

因為香港崎型到做藍領就等於朝不保夕，無論個人資質岩唔岩讀書都好，都要谷恆佢讀書

唔係個個都有料拎90分架嘛
有D就係唔肯認自己個仔女係平庸既人 明知佢能力得咁多 死逼爛逼都要佢考個100分返黎
一時失手又歸咎於打機

試過拜山燒補習單張比阿公

細既唔識分配心機/冇心機讀書
唔知興趣同讀書都應該要俾心機做先可以持續發展

孩子，我要求你讀書用功，不是因為我要你跟別人比成績，而是因為，我希望你將來會擁有選擇的權利，選擇有意義、有時間的工作，而不是被迫謀生。當你的工作在你心中有意義，你就有成就感;當你的工作給你時間，不剝奪你的生活，你就有尊嚴。成就感和尊嚴，給你快樂

係下面都要讀書

火葬啊嗎，梗係熱啦

燒個老師俾佢

以前讀小學/初中拎7x 或者 8x都驚比人笑

所以其實都要父母識教佢
想佢唔掛住打機唔係淨係鬧/收手機電腦就搞掂
你真係收左佢手機電腦 佢係唔溫書就唔溫架啦
佢可以訓係床度發呆/出街流連

唉 而家d細路真係好大壓力，讀書做功課加埋d時間仲長過成年人返工，比你都頂唔順啦

唉但細個唔谷等幾時谷 吸收能力最好既時候

老豆老母有錢咪有選擇權利

諗番谷都有好處既個底打得好

只顧打機唔讀書
香港有99%父母都係咁諗

廢老準備

每個人有選擇嘅自由
佢唔努力讀書背後嘅原因係咩你有冇了解到
你個心態就好似逼人愛國
因為愛國就會搵到好多工
有好多工你就有尊嚴
與其逼人用心機讀書
倒不如陪佢試佢想試嘅嘢

好多人誤會教育嘅目的
成日以為教育係為咗小朋友吸收知識
其實真正嘅教育係教小朋友點去學習，同埋培養一個鍾意學習嘅頭腦，發展自己所長
唔係當小朋友係舊海棉
睇下芬蘭就知，冇考試冇功課，唔會走去逼小朋友"吸收"

佢哋應該好開心定

香港係福地 不過係有錢佬福地
冇咩地方可以好似香港咁 咁傾向資本 班中下層繼續做黎生 開開心心

根本鍾意打機嘅原因好簡單，有成功感
打夠10隻怪有道具，夠經驗值升level
打羸大佬可以爆機
但香港教育只會令人有失敗感
串錯字扣分，計錯數要重做，成績好係叫做盡責
仲要話為咗幾十年後生活好所以努力讀書
連嚟緊呢十年都見唔到生活會好

但事實最機不離手既係班父母

所以芬蘭邊有革命性科學家
美國德國果d大學出名難讀先有科學家偉人喎

等睇廢老話班後生仔唔捱得
小小事都要跳樓自殺

唔使返學都跳...

最鍾意睇到呢啲 個老豆老母一定成世都有陰影 咁撚鍾意逼個仔

香港怪獸家長standard ：70-79分啱啱合格，80-89分多加努力，90-99分屬於正常，100分做得唔錯！

好多中產磚業成日想自己仔女行自己條路，識件Banker 老婆係會計師，由細到大死迫爛迫又話要做律師醫生，最後大仔做整西餅，細女教彈琴，好似好無面

首先，芬蘭人口得551萬
其次係，芬蘭係出過兩個拎諾貝爾嘅科學家
第三，難讀＝/＝童年要逼小朋友讀書，科學家呢啲更加多係細個被inspired多過被逼出嚟

調返轉嚟睇，香港人IQ拎過全球第一，功課量都全球排最TOP，出過幾多諾貝爾獎得主？

應該咁講，打機係一個簡單直接令人有成功感同滿足感
如果讀書俾到佢嘅，佢洗鬼打機咩
上一代覺得肯做肯捱就會出頭
結果咪個個變哂黎生
而家嘅年輕人願意去追求更加高層次嘅嘢
做父母嘅唔係仲開心咩？
如果下下都講錢講成就，社會就唔會進步

收埋電話影響人際關係

熱潮過咗，冇人會再抽呢條水

人生第一堂physics...

連基本生活都未滿足到
最基本嗰層自我認同感都未有
就學人講追求更高層次既嘢
遲早都係會跳樓死

無人脈又一般家底居然妄想做律師

做會計做撚慒佢

但更多細個唔讀書大個做運輸情況出現喎

小朋友一定上天堂

地獄留返俾佢老豆佢母

手足
死黑警又減口

未來香港的確只有無思維 絕對服從既齒輪
希望你早日投個靚胎 唔駛再做支那人

都要了解返自己個小朋友長處同短處，香港好多家長成日要迫莫札特做牛頓，因為佢哋自己覺得做莫札特無出色，將來搵唔到食

好耐冇睇過呢篇文

有遺書，香港細路喺思想上某方面太早熟

老豆老母就覺得讀書最重要 但其實唔讀書都唔會餓死

我成日覺得呢個社會係相反
你有幾可見住劏房生2，3個嗰個會走去跳樓死？
佢地仲係人生滿希望前路由我創咁，覺得生多幾件就快啲有公屋就happily ever after
反而生活唔上唔落嗰啲先容易跳

咁有時D野訓練出來
好似學英文咁咩都改晒英文版
點都會進步啦

燒埋miss 啊sir

乜野事呀！依家！

有私樓住，安枕無憂，生活係咁幸福既家庭都走去跳？

學業係問題黎既咩？你問下出面打工仔，書可以唔讀，但樓就一定要買！

佢已經擁有左層樓，係打工仔畢生夢想。都跳，你話係咪荒天下之大謬？

無細路一出世識打機 沉迷打機都係父母造成

舊世界既人覺得
日日係房直播打機係不務正業
其實分分鐘賺得多過打份工

因為你講嗰班根本對人生無要求
同大陸D農民無乜分別
預咗亦唔介意自己同自己下一代一世都係咁
咪會有咁豁達既人生態度
而呢種人亦更加唔會有「追求更高層次既嘢」既諗法

住映灣園算唔算中產?

做會計師都唔明世界點轉

精英班考第十

收皮啦
多啲選擇？再多嘅選擇咪又係做隻狗
定係想講可以選擇做唐狗定係做西洋狗？
係香港話知你咩學歷咪又係做狗
係香港有家底最實際
睇吓果兩個二世祖三世祖打交都洗咗咁多錢就知咩事啦

利申 認同讀書可以改變思維 眼界會廣闊咗 但唔係用黎賦予工作嘅意義

乜野叫能力得咁多，有d野係要迫出黎。

其實喺香港最生存到就係呢種人，一係就有錢人

連登標準5千萬先係入門
點會中產

又多左間凶宅

少年警訊

望子成龍變成望子成仙

依家開心啦
傻閪家長又迫死自己仔女

除左醫生三寶
一切都係做狗

見到有啲上年紀親戚我就屌佢哋一日到黑玩手機，以前淨係屌柒我，之後佢哋冇聲出

想死嘅念頭都可以迫出嚟, 佢父母亦成功了.

唔識點迫能力出嚟就唔好做, 而家個結果佢父母自己餘生慢慢受

我以前送人返去覺得好靚，可能自己係窮閪住舊樓啦

淨係睇篇新聞，唔一定係歸咎手機既，可能係考得唔好罰佢唔比打姐

唔好睇得律師太高
好多仲搵得少過會計師

係香港，男人做唔到前10%既精英已經係失敗者

香港學生最大既問題係要晒大量時間去讀冇用既中文科，明明識得個字就會識讀，但係又要學多樣普通話併音，仲有 d 乜撚野筆畫真係唔想提

RIP

緊係中產啦 不過起連登先唔係

連登集合社會最TOP果10%人

藍籌屋苑都要死

所以D有錢佬個個讀國際學校
一直都話識溝通就得
英文反面冇咩人學好 大學全部英文反而玩野變母語教學

咁就真係要溝個住映灣園既絲打先得

芬蘭既生存壓力咁低梗係可以hea讀，係香港你做唔到頭10%既精英就係失敗者，冇可以靠自己係30歲前買到樓
你係香港都可以hea讀架，冇人逼你，不過後果自負

錯嘅係香港同你老豆老母
Rest in Peace
同埋篇報道個 「唔開心」用得咁奇怪嘅 好小用啲咁主觀嘅字

當個小朋友想做牛頓，知道必先要識英文，佢自然會自己去學好d英文，根本唔洗父母威迫，打罵！

社會競爭主義又作怪，考試分數主宰命運

原來係熱潮來? 無人懷疑單案? 點對得住手足?

同意，喺香港要父母有實力先可以 hea 讀

唉 手足

簡單黎講有要求同冇要求既分別

好彩唔係我

你讀書可能好叻 未必明其他人係點
有D細路可能讀書好差 但其實佢份人識好多野
有D細路讀書OK 但生活常識就冇乜

想做咩都要識英文咁係咪應該先學英文先?

華人父母 就係中意逼仔女

我唔叻 不過細個比屋企人迫讀書
大個左你會唔會屌番屋企人有迫過自己讀書先?
而家諗番唔係佢迫 自己可能仲廢喎

華人父母係咁 外國父母合格已經好開心

依D野返唔到轉頭
有時真係要關心多D自己小朋友 了解佢地有咩需要
考試失手未必係佢問題
可能果日感冒呢
小朋友好易諗埋一邊

其實細路仔心智未成熟
唔適宜逼得太盡
好多時只能解䆁再解䆁
十幾歲最難搞係個細路心智未成熟得嚟自尊心又最重嘅時候
但心靈同時又最碎弱
威權高壓管治只會傷害到佢心靈同自尊
對佢智慧成長係冇幫助

咁辛苦供書教學你走去自殺，好呀，你做鬼都唔洗指意逃避呀，同我做晒咁多年既功課，暑期作業你先好去投胎呀

唔讀書都贏啦 屋企有私樓
做乜要咁睇唔開

燒個靚miss安慰佢

90分都唔讚唔獎，呢下先仆街

熱你老母潮
啲仆街玩膠當熱潮？

咪就係越逼越唔想做囉
你聽父母講係你乖姐
好多人唔係咁架嘛
幫過D人補習 佢老豆老母一出門就放低筆走去訓覺
係啊 佢電腦被父母鎖左 手機被父母沒收
但係佢唔想讀就係唔想讀

華人賤種父母

外國D神人咩 達文西 亞里士多德果D 應該都好勤力掛

我認同亞洲教育制度只會令大部分人唔鍾意讀書
但係你講嘅野都係錯
第一，香港人IQ第一從來係只有香港人自己打飛機，唔係有公信力嘅認可
大學讀下psychology就會有講，香港個第一IQ係來自所有IQ test中其中一個最簡漏，而且為人垢病嘅Test，因為一般IQ test係做好多個鐘，香港第一個係只做3個鐘。另外所有IQ test係multiple ability test，香港第一個係只做圖形邏輯嘅MC (即係俾三個圖你，問你下一個圖形應該係邊個)。最後亦都係最致命嘅，就係得香港人第一個test係可以無限次數去考，即係可以操 而香港人同上海人係人地寫明最多multiple trial嘅地方

第二，功課量有冇source?定你亂吹？
第三，香港係個city state，你應該同Helsinki比，單以人口係冇比較意義，印度人口都多

因為拎90分係應份，已經無怪你點解唔拎埋果10分

同埋香港學生係所有同類公平國際性考試，e.g. PISA, TIMMS,都係高分過芬蘭
反而你同Nobel 比唔公平，呢個唔一定係反映教育，可以係文化係唔係鼔勵做academic? 當地最叻嘅人去左做醫生同去做科學家已經唔同啦

唉 可憐嘅小朋友

pr第一時間想spin到手足唔係俾人掉？

香港地

無錢 移唔到民 就迫自己個仔讀書

俾我唔會咁
我自己會考前日日打機多過溫書，最尾咪又4條A

同唔舒服一定係飲唔夠水一樣

淨係一隻Pokemon go已經睇到班廢老幾沉迷

係上面個巴打提出科學家我先講科學家

嘩咁撚毒

係, 好大程度關基因事

人地係自發

咩中學

On9 老豆老母

又唔好瀨哂廢老
好多廢中廢青咪又係日日拎住手機玩game睇垃圾劇過日子

咁我諗你好多讀書時學過嘅嘢，考完個試後已經好快唔記得晒

屌你老母 又想洗白黑警 依家冇遊行冇示威咪先冇捉人掉落樓咋

講真我有細路 真係唔會俾佢咁快接觸 Smartphone
以前細路 GAMEBOY 冇電自動收皮 想玩都冇得玩
屌你老味 D手機 可以邊充邊玩 咁撚爽 成人都難自制 何況細路

你不如睇下我點解咁答上面個巴打先再插啦
人口係比較緊德國美國(科學家/人口比例)

唔記得邊度睇過，有個仔又係好大壓力，話佢阿媽同自己講唔好諗住死，會燒一疊功課俾佢做

香港地上大學又真係基本，唔係講神科

如果連大學都上唔到，基本上連係香港生存資格都無，趁早死左去

香港就係咁，一係有錢仔，一係你係黑社會，無關係無親戚就得番讀書。讀書都唔得，就投胎去歐美

13歲都幾有遠見，咁早投胎

我就係有屌嗰啲
細個拎開100分，有次拎8x分都畀人打
佢地除咗成績之外唔會欣賞我呢個人
話就話我master都2個
但同佢地逼我讀書冇關
全部靠我睇課外書學返嚟
我而家同佢地關係好差

夜訓呀

切柒啦你

同你差唔多，不過成績冇咁差
但我ce alevel都仲係日日去網吧打機
靠語文文學科入u

以前用電腦睇Past paper
第一句就屌我又打機

其實讀書睇天份 有人叻 有人唔叻
亦有人係咁既教育環境下 發揮唔到自己出色既一面
可能去到外國讀仲好 就算讀唔成書都仲有大把出路
而且有家底 唔怕無出路啦
個細路13歲仲有大把機會去發展自己既潛能
關打機咩事呢

而且為左咁而嘈 收人地電話電腦 好傷人自尊心

吸收能力高有撚用
呢個世界嘅嘢你學極學唔晒
亦冇人教得晒
發展自學能力先係教育嘅真正意義

你自己落去同人地講吖嘛
喺度大大聲用晒感嘆號有撚用咩

最記得當年第一次要上網做功課 要資料搜集整PPT果D
我係度搵緊圖片擺入PPT好睇D
被人屌咁多公仔仲唔係打機
果刻真係好委屈

冇錯
讀書可能係讀20年
但學習係講緊終身學習

每個小朋友需要嘅嘢都唔同 家長冇足夠能力/時間/唔願意去觀察有咩學習問題同埋佢哋需要點教做啲乜 就淨係會歸咎於打機
生仔係要考牌架 唔識教仲衰過abortion

諗住讀完小學中學大學
以後就唔使讀書唔使學嘢嘅話
真係等住變廢中廢老

到時就變成當年因為自己上網搵資料
而屌鳩自己打機嘅父母咁

記得我13歲個時考試無得
睇龍珠同屋企人炒晒大鑊
個時心諗温成晚睇一陣都唔得？
依家諗返就好無謂
但個時反叛期唔識理性分析
好彩我無揾自己條命較飛

都依家人大咗見身邊d仔女都
步入呢個年紀,我都同佢地講
教還教唔好拎走佢d野,對佢地
講係命根,（可能打佢都無咁傷）
寧願慢慢教或者約法三章都好

有時家長關心都要睇時機
好似唔好飲凍野,早訓個d
其實無錯,但錯地方錯時間就
好煩,最佳例子就係同人online
大戰時叫你飲湯

上一代咪係咁
電腦都已經普及左廿年有多
智能電話都十年啦
但有D人連上網搵資料都唔識

屋企有親戚以前教仔嗰陣
將佢成套漫畫掉鳩咗
話咩「咁大個人都唔讀書淨係睇漫畫」
個仔嬲到而家
嬲到個親戚中風都唔撚去醫院探佢

香港政府各部門
睇佢地做嘢
唔知仲以為電腦同internet都係啱啱先發明

咁第三我冇追文
第一，二呢？
一你就擺明睇完d content farm真係以為hk IQ number one
二個source呢？

手足

呢個世代教仔太難
手機太易上癮 加上讀書學校可能又會逼你買部pad
想個仔上網專心接觸有用啲知識讀好啲書 但網上實在太多不良誘惑 好難平衡
想保持個仔對世界有一定的好奇心 但又怕佢吸收錯咗太負面的資訊受傷害
禁止接觸電子產品 又可能失去同朋友仔溝通的話題
幾時需要監管 幾時需要放手

唉 所以應該唔會有下一代

紙紮仲易買過實體版，而家仲缺緊貨

宜家迫左條屍出嚟 係咪你想要嘅嘢？

哇 依D仆街黎
抵佢死

小學果陣拎低過95已經比人鬧

咁你咪算簡單囉，拎除左97，99嘅分數外就唔洗比佢地打

自殺邊有得上天堂

宜家教仔係要學識同個仔做朋友
而唔係一味識得高高在上咁施壓

細個父母既一句說話一個舉動真係分分鐘影響細路好耐
記得細個阿媽呃我屋企無咩錢仲扮哂慘咁，從此以後我份人就好慳，盡量使少D，但都係會間唔中買下自己鐘意既野
過幾年先發現阿媽呃9我，但慳錢既習慣已經改唔返，到而家全屋最唔使錢果個都係我，仲成日教返阿媽轉頭點樣買野搭車先最平

唉你真係想拗？

第一點我冇話你講嘅係錯，但咁嘅話所有IQ test research都唔洗睇，因為咩iq test都好verbal non verbal 都有bias. 正如你搵個非洲土著佢連printed text / symbols都未見過，就算本身幾聰明都唔會成功做到個IQ test. 但IQ test有bias同香港細路係top quartile拎過第一呢樣嘢冇抵觸

第二，我之前返工嗰陣見過份paper, 但搵唔返(冇得access)你有興趣研究可以搵返嚟睇，謝錫金有份嘅

anyway我要講嘅由頭到尾都係回應緊上面個巴打話芬蘭教育方式導致少科學家
佢話難先好，所以我先話香港唔係芬蘭咁，又唔見出到幾個科學家
(基於佢用有幾多科學家嚟做教育成唔成功嘅準則)
所以你喺度拗嗰啲其實係irrelevant
無論香港人iq高低，功課多少，香港都係冇芬蘭咁多有影響力嘅科學家，從而證明嗰個巴打話要逼細路吸收啲嘢要難先係好，係唔valid
(again因為佢用幾多科學家做準則)

有朋友 個細路玩ipad 先安靜 ，一收埋佢部野 即喊 好難搞

收埋部嘢又唔畀其他嘢佢做咪會咁
好多家長期望乜都唔做個細路就會安靜坐喺度
唔好話細路啦，大人都難啦

個首抽已經唔錯

巴打你講得好好啊
有打過機既人都知有D game係特定時間有野玩
但父母就唔理咁多
總之佢覺得叫你就要即刻回應
飲湯﹑沖涼﹑洗碗 你30秒唔起身就屌柒你
點解父母唔可以代入下佢地角色諗下
如果而家老豆賭緊馬 你個仔叫你陪佢玩飛行棋
或者老母打緊牌 個仔走黎煩你
你會有咩感受
小朋友心智都未成熟 唔應該用大人既理性去量度佢地

電子奶嘴 比又唔係 唔比又唔係
喊就要比佢玩 就會變本加厲 只要鬧就有糖吃
飲鴆止渴咁 只要細路肯靜就代表乖
個細路睇手機過度又會近視散光青光眼 然後又要準備配成千蚊的眼鏡

終於明咩叫生舊叉燒好過

btw到我想問返你
你話香港人可以無限次考嗰個source呢？

東涌賞濤軒
rap

悻存者偏差姐

咁部iPad得返英文串字訓練，算術訓練呢d apps佢仲會唔會鍾意玩？

關春事咩 我讀書高分滿足都係會打機

同我復活讀完u養老豆老母先準死

其實打機同讀書唔一定有直接關係
讀書叻果D一樣可以打得好瘋狂

基本尊重，換位思考都唔識
呢啲人其實唔好生，生出嚟害咗個仔女

小孩唔知大人目的,相反大人可以
嘗試了解小孩個諗法,因為佢地都
做過小孩

最大問題依家太多家長用電子奶咀
但又唔知個禍害,成因唔係部手機
係家長自己本身

老母智商問題

所以其實窮人生仔還好
唔識教, 覺得自己高高在上升嘅先死
一味覺得辛苦養大仔女好威, 老奉要佢聽話/乖
自己錯咗又唔認, 老豆老母大撚曬

沉迷手機嘅人其實死咗唔可惜

睇連燈仔留言好似個個都識佢地一家
講到係父母唔准打機迫鳩佢讀書搞到跳樓
腦補左勁撚多嘢

事實係手機係的確會令人成癮沉迷
呢樣大量研究證明左架啦
凡事都要講控制平衡
成績唔好
絕對唔係連登仔所講完全唔關打機事
亦唔係各位父母咁講一定關打機事囉

OK，當然成績唔係唯一追求啦
咁但除左打機之外仲有冇develop過咩能力先
社會成功嘅要素，除左父幹
溝通，處事，思考，合作，抗逆
唔好講有咩成就
識朋友，溝女都係要呢啲能力姐
太沉迷變毒撚咪又係俾你班連登仔笑

重點根本唔係打機讀書
係用左幾多時間打機，同用左幾多時間讀書
又用左幾多時間做其他嘢

我都試過！
拎99分 全班 & 全級最高分照樣比怪獸剷上天花板

我以前都係咁諗
但俾個日日蒲機舖但讀書叻嘅朋友寸鳩我
「講你就叻，
我日日打波打機返屋企讀書，
你打波打機之後返屋企又繼續打機，
然後拎我做藉口話打波打機唔影響讀書」

好多父母都係咁
當佢哋仔女讀書好嗰陣，就會覺得呢啲係應份，不斷將要求提高
最後變成惡性循環

要寫埋名出生年月日 驚收唔到

依家香港soft skills好，肯識人，錢途一定唔差
書呢啲嘢幾時都有得讀，由飯dip開始讀起都冇問題
覺得唔夠咪上網再搵material
但係soft skills人愈大就愈難學，性格好難再變
你讀書幾勁都好，soft skills廢都係過唔到interview，甚至連人都識唔到

想像下777同張建宗係2021 FG，大家一齊in AO
假設政府一定要二揀一，你估下會請邊個？

就咁睇都覺得男童父母都唔係啲容易相處嘅人嚟，應該有唔少爭執

baby condom好多老母話自己個資優仔

哂鳩氣啦
個仔資優又話要跳級乜乜乜
講到尾都係想喺親戚朋友面前威

香港人可唔可以少啲比較，多啲包容？
接受吓社會每個人嘅能力都唔同，點都唔會個個係十項全能精英

係得亞洲地區中小學先會死谷爛谷，西方國家好少，讀得好輕鬆，咪一樣入到牛津 哈佛 劍橋大學

班黑糹空姐走晒，比我都唔開心

牛津 哈佛 劍橋讀得仲勁

有陳易希呢啲呃飯食嘅撚樣

講緊外國初中同小學

崔琦
高錕

都係2個

個度幾錢？跳一跳又唔見一球

變厲鬼返黎復仇

重點係父母迫死左個仔

打機只係最後一條稻草

其實對個小朋友未嘗唔係解脱

迫到個仔得返跳樓呢條路可以行，都想像到佢父母平時點樣操控佢！

一個美國讀u一個英國讀u...

但你收左佢電腦手機冇解決沉迷打機既問題喎
佢照樣可以去網吧打
唔會因為你唔俾佢打機 佢就會將D時間拎去溫書

大佬，死左無得打mhr呀陰公

我嘅訴求就係讀書.jpg

其實13 歲點會有死既理解起佢個腦到
仲要咁勇敢

其實10 歲已經有

10歲女趁家人熟睡離家墮樓亡 單親父不明原因

90年代無聽過
近十年多左好多
唔知係d細路早熟左
定係香港真係無希望

老母，我屌你老母，讀你老母書，返你老母工。你扑野唔帶套，關我撚事，老豆中出你我有份爽？我希望你唔好撚再生，唔好搞咁撚多野。勿念。

會唔會係因為上網
個時唔開心冇電腦，只係會一個細路仔喊

諗起好多其他國家老師用鼓勵性教育
學生成績好就帶佢地叫雞
d學生個個好進取
但個老師最後比人拉咗
呢d老師明明古代既話係社會賢達

13歲就跳樓

佢老豆老母應該抱憾終生

問題就係
香港產業定教制設計
只想要一堆精英做專業人士、金融才俊、presentable 嘅 sales服侍班有錢人同外資企業

藍領?? 唔太需要 使乜咁好待遇
所以藍領待遇太差太辛苦
邊似得外國又專門, 又人工高, 工作環境ok
地位先至睇起嚟平等

唔只藍領工香港唔重視
連好多範疇嘅工業都唔重視...
社會唔需要音樂、唔需要科研、唔要需要體藝....
好多後生仔冇潛質讀書則不為社會接受
但有其他潛質就被埋沒

咁講啦
讀書係100%靠自己意志 冇得逼
俾你逼到中學畢業又點 仲有大學 大學你點逼?
好啦 大學畢業完又點? 係咪代表讀書生涯就完?
唔係架喎 而家已經周街都係master
讀完master又係咪代表打爆機? 大把工種要不斷讀書進修考試
唔通真係mon個仔Mon到65歲退休咩
最緊要搵岩方法向個仔解釋下讀書有咩益處 如何平衡讀書與興趣
小朋友中英文讀得差唔代表佢係一舊屎 可能佢鍾意睇動漫 日文無師自通 將來去日本留學 闖出一片新天地呢

我諗佢個仔以後都唔會再犯

rip

咁係咪姐係父母唔識教

所以我話呢度啲人腦補左好多嘢
唔係跳樓就代表係父母迫死佢
如果你去到太沉迷
收佢機就係迫死佢架啦
咁係咪代表可以由佢沉迷落去

以前都有學生試過打機俾人偷左武器就跳樓
咁又係邊個迫死佢

自殺我估計兩邊都唔係 要留係人間多幾十年 陽壽盡左先可以投胎

東涌賞濤軒喺邊？住東涌都冇聽過

咁所有做法都冇得100%解決問題架啦
唔通我困你係屋企強逼你讀書咩
相比下我覺得收機係好溫和嘅做法啦喎

我覺得呢度呢人取態係
小朋友想打機應該就要俾佢打
佢冇心讀書就唔駛佢讀
我覺得好唔make sense姐

收電腦正正就係最差既做法
你收左佢電腦係完全逃避問題
而家個問題係個細路成績欠佳
解決方法有好多 eg. 私人補習 送去補習社 夜晚同佢一齊溫書 家長同學校溝通睇下可以點樣跟進成績
但你就走去收左佢部電腦
請問如何幫到小朋友改善成績?

一半半啦
我就唔知父母點樣先係「識教」
呢度啲人話有心就自然想讀
咁即係點啫
有心想讀就係自己叻
冇心唔想讀就係父母唔識教
咁冇得好講㗎喎

邊有得迫？

你迫就死比你睇

或者好似淋病媽媽話初心為你好
但係寧願攬炒都唔受你嗰套

父母識教就唔會無心讀啦

大把父母責任外判
丟比補習先生 丟比菲傭姐姐
自己就話好忙揾錢

你自己都無心機湊小朋友
你期望打份工嘅人落心機幫你湊？

睇到自己個倉都想。。。。。

其實你講呢啲
好多人根本都覺得係高壓嘅一部份
馬後炮睇咪話收佢機係錯囉
調轉都可以話全日返學放學補習
夜晚父母又監住你溫書
咁高壓冇哂私人時間

如果沉迷打機係一個問題
我就唔覺得直接限制打機係好錯

佢沉迷只可以由佢
在旁邊勸解佢 陪佢
希望有朝一日佢能夠覺醒

專業社工都係咁講
最多比你上d濕鳩輔導課程
其實都係無用

正如d抑鬱撚
無嘢幫到佢

本來佢讀書差 小朋友自己都唔開心 自信心低落
你估小朋友自己好好受啊?
可能係學校又被老師鬧完一輪 又被同學仔笑完一輪
返到屋企父母仲要收埋部手機同電腦
小朋友都有壓力架
唔好成日覺得讀書輕鬆事 父母返工先有壓力先得架

因為犬儒性格 欺善怕惡 對外人就溫文有禮 對自己人就食住上

責任外判講得好呀
我唔係話父母啱晒
不過呢度啲人
好多都將自己責任外判咗比父母

住錯地方
想逃軒

父母咩性格 咩態度 個小朋友咪學
呢d咪叫唔識教 因為連自己都唔知自己有問題

讀書嘅嘢係自動自覺 唔可以勉強

我俾三個月時間你
你同我谷到100米跑10秒
咁樣?

我夠知啦
我都沉迷過逃避過
試過大半年冇返學
自己逃避嘅話根本冇人逼到
不過我就冇怨恨過人哋迫自己
每個人都有自己責任
我自己都唔識做人哋個仔
我有乜資格要求自己父母要好完美

10秒跑100米
係拎第一而唔係合格成績喎
而家講緊個小朋友成績欠佳
個小朋友拎第一而個父母繼續逼佢
你先拎個例子出嚟講啦

拎第一係得一個
不過成績要合格嘅係每個人都肯定做到

你咁諗即係唔得囉
要合格「肯定」做到
同d魔鬼父母一樣

現實就係有d小朋友做唔到
幾努力都唔得

香港父母你就算用緊電腦做功課，佢地一見到你開住電腦都會話你掛住打機

所以咪話
收電腦依個行為根本冇用
你要逃避唔讀書既自己逃學又得 上堂訓覺又得
以前讀書差果D同學 而家咪一樣生勾勾 結婚生仔 去外國闖 輾轉讀書上返專科又有
13歲仲好後生 仲有無限可能
唔好因為子女一時成績差
父母就衝口而出/做左D傷害小朋友既行為
到時真係恨錯難返

13歲 個腦都未生完
人生嘅意義都未理解已經自殺
唔知道自己中產身份已經贏過大多數人
其實幾可惜

唔好拎啲極端例子出嚟賴啦
唔同動物爬樹係生理結構做唔到
個小朋友沉迷打機嘅話
你又點肯定佢「幾努力都做唔到呀」

打機係最立竿見影、有回報、有成就感嘅嘢

讀書對廿年後嘅生活有幫助，但將心比己，又有幾多成年人會為左將來健康日日做運動

都係果句
我係話呢度啲人腦補太多
一定係父母迫死佢
點解讀書就係靠自己有心
跳樓就唔係個小朋友自己懦弱逃避

我唔係冷血將個責任放落小朋友
我只係覺得唔合邏輯
點解讀書叻嘅係自己叻
唔叻就係由父母造成

柒撚到 縮返入你老母個閪度啦 以為自己好撚醒

都唔講讀寫障礙
有限智能 dd case

當普通人
如果讀書係每個人都做到
就唔駛分 band 123 學校
亦都唔駛分三大定八大
神科定廢科

個人先天基因同後天環境絕對影響讀唔讀到書

靠努力就讀到固然有
亦都大把努力係得個吉

因為讀書叻係讀書嗰個自己識肯讀
讀書唔叻多數係父母唔識教
仔女咁細，點會咁早識諗

大部分讀書勁嘅基層仔女
一係父母識教讀書方法，一係仔女經歷過啲嘢令佢地識諗
你叫基層父母好似補習老師咁教textbook/考試就冇咩可能，畢竟放低咗本書咁耐
但係醒嘅基層父母絕對教到仔女點樣有效咁搵資源去提升自己

自己識肯讀*

真係寧願放養式教仔好過逼到咁緊

老豆老母開心發洩，幾個單位做凶宅

SEN係障礙
SEN都迫，係父母錯，呢個唔講

分band1 2 3正正就係唔想學生有太難競爭
係band1合格易定係band3合格易
而家個小朋友成績欠佳
唔好講咩三大，咩神科
個目標我講緊係合格，係合格only
呢個目標低到DSE僅僅合格出到去可能俾人笑架
你先係將個目標講到咁高然後話唔好迫小朋友讀書

呢個社會本身就會笑啲讀唔成書嘅人架啦
啲警犬大家唔係笑佢毅進仔？
E kids三個會考加埋唔夠五分都俾人笑左廿年
唔好咁虛偽啦

根本好多父母自己本身
要求個仔女做既野自已都做唔到
但又要要求高高
第一名就得一個
自己分分鐘26隻字母都未記得
但自己又要個仔女拎第一返嚟
最好笑開撚住部電視
叫個細佬專心溫書唔準睇
但自己細聲講大聲笑

再者而家好多細路有adhd
父母無學識 唔識同佢睇醫生
只係日日屌尻佢唔溫書唔努力
好多父母本身就狗屎垃圾

唔係好明
你頭兩句好矛盾
讀書唔叻係父母唔識教
但讀書叻嘅又唔係因為父母識教而係自己肯讀喎

如果你話讀書叻係自己肯讀
讀書唔叻係因為自己唔肯讀
或者
讀書叻係因為父母識教
讀書唔叻係因為父母唔識教
或者
讀書叻唔叻兩方都有責任
咁就合理姐

點會讀書叻就自己勁
讀書唔叻就父母渣

睇過啲研究講，父母睇書數量同小朋友語文能力+語文科成績係成正比

成日鬧仔女寫字慢默書差嘅父母應該諗下自己又有花幾多時間睇書

錯，你套mindset停留咗喺廿年前
依家社會只會笑啲搵唔到錢嘅人，搵到錢仲有邊個會理你學歷
PhD出嚟搵唔到錢嘅下場仲慘過毅進仔做散仔
到時你拎住個PhD同班讀唔成書嘅出嚟爭員佐級/ACO，肯定比人笑多兩錢重

係，大人打份工，隨時又9又hea都捱到有糧出！
細佬又功課又温習又測驗又考試，日日十幾個鐘，派卷又要俾父母屌⋯⋯

大人可以叫雞賭錢酗酒鬧子女減壓，細佬可以點？

肯讀都要睇下自己有冇料先決定到叻唔叻
有料+肯讀
普通料+肯讀
冇料+肯讀
三種情況嘅結果都唔同，但至少唔駛做砲灰先
如果唔肯讀，你多多料都冇用

父母只可以inspire仔女讀書，之後就係睇仔女造化
但係有啲父母連inspire呢步都做唔到，又點會發生之後嘅事？
所以讀書叻係仔女既credit，但係讀書唔叻（接近包艇嘅level）就肯定係父母問題，因為呢啲父母連inspire仔女讀書呢個step都做唔到

我識得有人細細個做都有test 埋verbal reasoning 喎，問下佢兩個vocab之間有咩關係

我覺得真正原因係
打機畀佢有滿足感,
現實畀唔倒(校園被人格謀殺係主要原因)

廿年前仲細個，我唔敢講
不過呢個社會不嬲係搵錢重要過學歷
起碼以前係更多低技術工種都搵到錢嘅年代
但我講緊個社會心態
點解大家會挖苦警犬係毅進仔
如果大家覺得讀唔成書唔係缺點
呢個恥笑根本唔成立

再講
讀書唔係賺錢嘅唯一途徑
但唔係唔讀書而去沉迷打機嘅藉口
如果你理性分析到讀書唔保證搵錢
而認為搵錢係重要嘅
咁唔該去develop搵錢嘅能力
包括溝通，合作，解難能力
而唔係走去打機然後話讀書搵唔到錢

住私樓屋企有啲錢
個仔唔讀書做興趣野都唔會餓死啦
啲老豆老母諗乜鳩

self control唔好
利申，細個平日會偷打，大個暑假先打，出來做野就過時過節先打

就好似老師成日捽學生呢科唔掂嗰科唔掂
跟住就拋句：讀書自己讀，總知成績唔掂就點點點
咁咪逼到啲學生報cram school，等補習老師做埋日校老師嗰份囉

老師主要duty係教點考試（教埋做人係bonus），唔係捽數
叫佢地教書不如自己睇textbook/參考書，有幾多個老師真心有自己嘅學術見解？

所以學生成績好係學生嘅功勞
但係學生成績唔好，多數都係老師嘅責任
唔係個個學生都有錢報cram school補全科

湊大我個個讀得唔多書
但真係會一齊坐
係到幾粒鐘教你寫字默書
而唔係指指點點

所以我話將責任推哂俾父母
人人都鍾意食玩訓架啦
自己唔肯讀又賴人唔識inspire你
讀唔到書唔緊要
呢個心態我先覺得係最撚廢

睇完呢個post，我知道香港人不愧為世上最邪惡嘅人種。

成日都喺度講價值，其實香港人你哋知唔知道上帝造人本身就已經賦予人有尊貴嘅身份。

而呢個身份係唔需要去透過人喺世上嘅任何功業去賺取。

讀唔成書咪讀唔成囉，有咩問題啊？根本影響唔到佢尊貴嘅身份。

成班香港人喺度扭曲上帝嘅美意，遲早俾上帝懲罰，到時唔好喊。

係呀呢個社會教畜大把
我成日話以香港教科書嘅detail程度
其實要成績根本唔駛老師教
我唔否認教師質素係好參差
不過我講嘅係
呢種所有關於父母，老師嘅投訴
都唔構成沉迷打機嘅藉口
賴三賴四
做老師要有資格
但呢度嘅人都有機會做人父母
以大家對父母嘅要求
要返工搵錢，要inspire到仔女讀書，要develop仔女嘅能力，唔可以迫，唔可以鬧，仔女打機唔讀書要由佢
要求父母嘅資格就無限大
望下你自己，望下你身邊嘅朋友
有咩人可以做到咁嘅要求？
有時你放左工，陪條女都嫌攰啦

廿幾年前，我老豆同佢隻老婆(後底乸)就係咁，佢地真係唔睇書架，除咗馬經同報紙。日日困我喺房讀書，佢地就呢埋佢地間房睇電視。以為比舊錢出黎補習就一定合格咁，年年唔合格就打到仆街

呢啲要求我唔覺得有問題，冇諗過做父母係有要求嘅唔應該生

我諗依位13歲男童嘅父母都十分認同你 如果你地相遇嘅話一定可以做到好朋友呀！

通常呢d 父母都係中學畢業 自己讀唔書果d on9 仔
根本真係有d 人係冇咩天份讀書 就怪自己仔女唔努力
以前CE AL坐自修室 大家都係坐咁耐
但我見到有d 溫出來份卷得廿幾分 我自己就70-80
再去遠d 就發現無論自己付出幾多 無可能去到某個成績 但真係有d 人 用溫二野睇二眼就好快明哂同記得哂d 野 考試果陣未必明白哂 但估得準個考官想要咩答案
果時我先明白 真係唔關努唔努力事 真係自己天份去到某個level 要學會接受
以前細個成日比d on9 老師洗腦
點解人地得你唔得 因為你唔夠努力
去到大個真係領悟到 呢d 教畜 根本為撚左自己份工 去踩尻d 學生讀書唔叻 呢d 真心on9
根本個個人limit 都唔同 讀得唔好 除左努力 仲有好撚因素囉 唔係下下 熄撚左部機 佢就會讀到書

燒著硫磺的火湖裡會有香港人的份。